覺唔覺古代人聰明d

就好似古代皇帝
10幾歲就識得點樣執政，又有文化

現代依家10幾歲仲係on99咁

撚係佢執政 全部都係傀儡皇帝

1.有輔政大臣嘅 唔係個細路皇帝想點就點
2.同埋以前環境無咁安定 所以細細個就要面對現實 迫住成熟
所以同聰明無乜關係

你有冇睇過歷史

雖然話幾歲就做皇帝
但10幾歲就正式自己打理
好似順治、康熙咁

你當依四條撚樣死架索尼、蘇克薩哈、遏必隆、鰲拜？

屌你老母以前冇電腦冇電視，唔讀書都唔知點過日晨，好難唔叻

索尼好快死
鰲拜又搞事
康熙都係自己搞啦

但大數古人好早就死
通常四五十就死
六七十果啲就好好彩

你睇晚清 慈禧太后垂簾聽政就知做皇帝仲慘過死

現代人接收既資訊同以前無得比，論聰明程度一定係現代勁

即係資訊多=聰明啲？ 咩道理

唔係剩係資訊，人既IQ 有部分有得train，普遍人既知識水平高左叫唔叫聰明左，多左知識share 多左野吸收易左傾談，collective knowledge 上升，見多識廣，諗野角度多左

呢種情況叫唔叫聰明先
呢樣野睇你點睇

三十歲死就屬常態既大環境下 十二歲生仔大有人在